覺唔覺華人社會好鍾意用年齡去睇別人或自己既成功與否？

我唔知呢d叫唔叫做年齡焦慮，我唔係社會學專家
但我平時無論生活定做野都發現極多人好鍾意用年齡去計價一個人既全部價值
生活上大把簡單例子
例如d親戚好鍾意晒命話自己30歲已經上左車，40歲已經去過30個國家，blablabla
d朋友又訴苦話自己23歲先大學畢業仲要搵得15k，邊個邊個22歲已經考左入政府搵緊20k up啦
行個街都有d垃圾產品廣告係到sell，用左呢隻護膚產品，保證年齡10年 ，回到18歲
d保險狗好似永x金融又好鍾意問人你想50歲定60歲退休？
我可能講到1999
我明白每一個人對成功既定義都唔同，但其實用年齡去衡量咁既價值觀會唔會好反智？

準確啲講係社會對你幾歲要做到啲乜有期望，無分東西

紐約時間比加州時間早三個小時，
New York is 3 hours ahead of California,

但加州時間並沒有變慢。
but it does not make California slow.

有人22歲就畢業了，
Someone graduated at the age of 22,

但等了五年才找到一個好工作！
but waited 5 years before securing a good job!

有人25歲就當上CEO，
Someone became a CEO at 25,

卻在50歲去世。
and died at 50.

也有人直到50歲才當上CEO，
While another became a CEO at 50,

然後活到90歲。
and lived to 90 years.

有人依舊單身，
Someone is still single,

同時也有人結婚。
while someone else got married.

歐巴馬55歲就退休，
Obama retires at 55,

川普70歲才開始當總統。
but Trump starts at 70.

世上每個人本來就有自己的時區。
Absolutely everyone in this world works based on their Time Zone.

身邊有些人看似走在你前面，
People around you might seem to go ahead of you,

也有人看似走在你後面。
some might seem to be behind you.

但其實每個人在自己的時區有自己的步程。
But everyone is running their own RACE, in their own TIME.

不用嫉妒或嘲笑他們。
Don’t envy them or mock them.

他們都在自己的時區裡，你也是！
They are in their TIME ZONE, and you are in yours!

生命就是等待正確的行動時機。
Life is about waiting for the right moment to act.

所以，放輕鬆。
So, RELAX.

你沒有落後。
You’re not LATE.

你沒有領先。
You’re not EARLY.

在命運為你安排的時區裡，一切都會準時。
You are very much ON TIME, and in your TIME ZONE destiny set up for you.

但我看到的只是金錢問題，完全唔關年齡事。

能力不足，或者道理講唔過咪用年紀輩分壓人囉
劣根性，華人尤甚